% coding:utf-8
\documentclass[a5paper,10pt,fleqn]{book}

\usepackage{fosa_layout}

\setboolean{ti}{true}        % Anleitung f端r TI-89
\setboolean{nspire}{true}    % Anleitung f端r TI-Nspire CAS
\setboolean{tiboth}{true}    % Anleitung f端r beide TR (Nur f端r Titelseite relevant)

\title{Formelsammlung Mathematik\\\textcolor{red}{\textbf{\Huge{Achtung! Dies ist noch nicht die definitive Version!}}}\\ Ab Samstag, 12.01.2013 15:00 liegt die fertige Version bereit. }
\ifti
\title{Formelsammlung Mathematik \\ Mit Anleitung zu TI-89\\\textcolor{red}{\textbf{\Huge Achtung! Dies ist noch nicht die definitive Version!}}\\ Ab Samstag, 12.01.2013 15:00 liegt die fertige Version bereit. }
\fi
\ifnspire
\title{Formelsammlung Mathematik \\ Mit Anleitung zu TI-Nspire\\\textcolor{red}{\textbf{\Huge{Achtung! Dies ist noch nicht die definitive Version!}}}\\ Ab Samstag, 12.01.2013 15:00 liegt die fertige Version bereit. }
\fi
\iftiboth
\title{Formelsammlung Mathematik \\ Mit Anleitung zu TI-89 und TI-Nspire CAS \\\textcolor{red}{\textbf{\Huge{Achtung! Dies ist noch nicht die definitive Version!}}}\\ Ab Samstag, 12.01.2013 15:00 liegt die fertige Version bereit. }
\fi

\author{Daniel Winz, Ervin Mazlagic, Adrian Imboden}
\date{\today~\dtc}


\begin{document}

\maketitle

\include{about}

\tableofcontents

\chapter{Rechenregeln}
\include{rechenregeln}
\include{darstellung}

\chapter{Vektorgeometrie}
\include{vektorgeometrie}

\chapter{Folgen und Reihen}
\include{folgen}
\include{reihen}

\chapter{Differenzieren}
\include{ableitungsregeln}
\include{kurvendiskussion}
\include{kurven}

\chapter{Integral}
\include{integral}
\include{integrationsregeln}
\include{abl_int_spez_funk}

\chapter{Taylorreihen}
\include{taylorreihen}

\chapter{Fourierreihen}
\include{fourierreihen}

\end{document}

